## REST API для вычисления частоты встречи символов

Это REST API разработано для вычисления частоты встречи символов в заданной строке. Результат будет отсортирован по убыванию количества вхождений символа.

## Технологии

- Swagger Open API,
- Docker,
- Java 17,
- Spring Boot 3,
- PostgreSQL,
- H2,
- Spring Data JPA,
- DevTools,
- Liquibase,
- MariaDB,
- Lombok.

### Описание принципа MVC

MVC (Model-View-Controller) - это шаблон проектирования, который разделяет компоненты приложения на три отдельных компонента, чтобы улучшить модульность и повторное использование кода. В контексте данного приложения:

- **Модель (Model)** представлена классом `SymbolEntity`. Он содержит все необходимые поля и методы для работы с сущностью символа.

- **Представление (View)** отсутствует в данном приложении. Вместо этого, данные возвращаются клиенту в формате REST API.

- **Контроллер (Controller)** представлен классом `SymbolEntityRestController`. Он отвечает за обработку HTTP-запросов, вызов необходимых сервисов и возвращение данных в формате JSON.

### Описание класса SymbolEntity

Класс `SymbolEntity` представляет сущность символа. Он имеет следующие поля:

- `id` - уникальный идентификатор символа;
- `name` - название символа;
- `frequency` - количество упоминаний символа;
- `dateCreated` - дата и время создания символа;
- `dateUpdated` - дата и время последнего обновления символа.

В классе также определены методы для увеличения значения `frequency`, синхронизация доступа к этому полю, а также методы для сортировки объектов класса `SymbolEntity`.

### Описание класса ExceptionBody

Класс `ExceptionBody` представляет тело ответа при возникновении исключения. Он содержит следующие поля:

- `message` - сообщение об ошибке;
- `code` - код ошибки;
- `status` - статус ошибки;
- `path` - путь запроса;
- `timestamp` - временная метка;
- `traceId` - идентификатор трассировки;
- `requestId` - идентификатор запроса;
- `statusCode` - код состояния;
- `error` - ошибка.

### Установка и настройка

1. Установите Java 8 или новее.
2. Установите Docker.
3. Клонируйте репозиторий с кодом API:

```
git clone https://gitlab.com/VladSemenovForVibeLab/frequency-test.git
```

4. Перейдите в директорию с проектом:

```
cd frequency
```

5. Создайте файл `.env` со следующим содержимым:

```
DATABASE_HOST=localhost
DATABASE_PORT=5432
DATABASE_NAME=db_name
DATABASE_USERNAME=db_username
DATABASE_PASSWORD=db_password
```

6. Запустите контейнеры Docker:

```
docker-compose up
```

API будет доступно по адресу http://localhost:8080.

### Формат входящих параметров

API принимает следующие параметры:

- `string` (обязательный) - строка, для которой требуется вычислить частоту встречи символов.

### Формат исходящих параметров

API возвращает отсортированный по убыванию результат в формате JSON. Каждый символ представлен в формате "символ": количество.

Пример:

```json
{
  "frequencyMap": {
    " ": 4
  }
}
```

### Пример использования API

```bash
curl -X POST -H "Content-Type: application/json" -d '{"string":"aaaaabcccc"}' http://localhost:8080/api/v1/symbols/frequency
```

### Тестирование

API покрыто тестами, которые можно запустить с помощью Maven:

```bash
mvn test
```

### Другие компоненты и инструменты

Приложение использует следующие компоненты и инструменты:

- Swagger Open API - для документирования и визуализации API;
- Docker - для контейнеризации приложения;
- Java 17 - язык программирования;
- Spring Boot 3 - фреймворк для разработки приложений на Java;
- PostgreSQL - реляционная база данных;
- H2 - база данных для тестирования;
- Spring Data JPA - библиотека для работы с базами данных через Hibernate;
- DevTools - инструменты разработчика;
- Liquibase - инструмент для управления миграциями базы данных;
- MariaDB - альтернативная база данных;
- Lombok - библиотека для автоматической генерации кода.